\begin{enumerate}
  \item Eve a pris les $\frac{9}{17}$ d'un gâteau. Quelle fraction de ce gâteau reste-t-il à sa fille Anouk~?

        \color{Crimson}
        \begin{cursive}
          Eve a pris les $\frac{9}{17}$ donc sur les 17 parts, elle en a pris 9, il en reste donc $17-9=8$ parts.

          Anouk aura donc les $\frac{8}{17}$ du gâteau.
        \end{cursive}
        \color{black}
  \item Raoul a mangé $\frac{8}{10}$ de pizza et Francis $\frac{6}{5}$ de pizza (les pizzas de Raoul et Francis sont équivalentes).

  Qui a mangé le plus de pizza~?

        \color{Crimson}
          La fraction $\frac{6}{5}$ de Francis a un numérateur plus grand que le dénominateur donc $\frac{6}{5}>1$.

          La fraction $\frac{8}{10}$ de Raoul a un numérateur plus petit que le dénominateur donc $\frac{8}{10}<1$.

          
          C'est donc Francis qui a mangé le plus de pizza.
        \color{black}
\end{enumerate}